日本人以為香港有香港語 同廣東話唔同

話金城武識講五種話
包括香港語 同廣東話

岩啊，佢地無無錯啊

係就好

要細分真係有唔同

真係小小分別

廣東省個個市都有啲唔同

故廣州啲蝗會話自己講白話(廣州話)

咁又係，廣東都好多鄉下話

香港語

香港話同廣東話真係唔同喎

香港話同支那廣東話緊係唔同
佢地日文關東關西都唔撚同啦on99

每一個國家都佢自己是語言
香港都唔例外

金城武又無理由識講廣東話啲鄉下話啩

咁例如廣州人會講摩托車 唔叫電單車
叫素質唔叫質素
用嘅字同個聲聽起上嚟係有分別

請問”春袋”係咪香港話獨有？

得罪講句，香港話同澳門話都有分別啦
雖然真係唔係個個聽得出

建國

的確錯唔哂播。
廣東話有好多地方變化，唔同地方的變化會叫xx片，好似廣州城入面的廣東話就係廣州片，同樣地香港入面的廣東話就係香港片。

香港話=英式廣東話
廣東話=有鄉音既香港話

屌究竟我講緊乜

香港語=港式廣東話x港式英文

某程度介定為香港語仲好

用語應該真係好多唔同
講尿袋 廣州人就應唔明

但係佢講緊嗰個係金城武
金城武講嗰啲我實在聽唔出係廣州話佛山話香港話定澳門話

係囉

果次同個廣州親戚吹水
詞語第一次，聽到我r晒頭
啊邊個未落課，就算落左都可能去左踢球

真係有d唔同

不過溝通無礙

情況同繁支簡支南北泡差唔多

廣州廣東話同香港嘅廣東話都大分別

之前有post 講過廣州人都認同香港而家用緊果隻廣東話叫香港話

將書面語照讀

香港人會用好多英文音譯詞 即係的士,巴士,士巴拿
廣州人唔會用

傻鳩樓主
係有2種架

支那人大灣驅仇思達講嗰啲咪純正廣東話囉

日本人真係唔同d，睇得咁通透

所有男人都有

香港語都係負碌講中啫 真係知咩

佢一開始講差異已經唔同，港佬應該講有咩唔同/有咩分別
利申未睇哂條片

瑞士同奧地利都冇自己文，例如佢哋啲德文明明離晒罩同德國高地德文唔同，幾乎溝通唔到，但係都自稱用緊德文方言，兼且喺政府/大學用高地德文唔用本地德文
但係盧森堡又有盧森堡文，明明一聽就係德文嚟，但都唔自稱盧森堡文
其實都係睇個國家政策點看待語言，每到都有唔同

冷氣 空調
擦膠 膠擦
膠布 止血貼

香港話同廣東話係唔同

的確係唔同

倭東話

連登成日 呢家呢家嗰啲咪廣東鄉下話囉

兩年前都有人傾過呢樣嘢

美語同英語同唔同?

留名

A language is a dialect with an army and navy

金城武

都係嗰句
香港語同廣東話嘅分別就係台語同閩南話嘅分別

Cantonese, hong kongese?

香港話

點解我識啲日本人係覺得中國同香港講既語言係一樣

大陸人d廣東話好”銀”耳㗎
可能大家d用詞好不一
不過大家最一致一定係講粗口嘅時候

其實香港人同廣東人講的廣東話
係發音同用字上
係有少少差別

好似德文
有分瑞士德文/標準德文
同義異字

事實係廣東話真係多多少少文言文㗎感覺，香港版廣東話係多啲地道㗎創新元素㗎哦。

冇撚有錯
係咪正統香港人
講兩句就知

粵語 香港片

最緊要係同聲同氣

釣魚台

又難聽又怪
想嘔

我想問, 係咪代表我地獨立左啦咁???
支爆影響唔到我地
淨係會帶來好處
係咪呀??
好開心呀!!!!!!!

日本出名無知 生活大壓力

廣東話？

M標撚士

落課係撚書面語
人地老廣州用開D terms 唔同姐

語法都唔同
支那仔:先食飯,再去買野
or 紅比藍靚
香港人: 食左飯先再去買野
or 紅靚過藍

係咪香港人,一聽就知

幾正，
不過佢地都成日話美國語,
事實上又有少少唔同

用詞有分別
但唔會叫兩種語言
關西人都唔會話識2種語言啦

係 識發音唔代表識講廣東話

字同音都一樣
但用法唔同囉
唔知外國講英文會唔會咁

我都起碼識3種
新界香港話
九龍香港話
港島香港話

I am HongKongese and I speak HongKongese

屌，日本就死都撐返生

我覺得香港話同廣東話嘅分別隨時大過AmE 同 BrE 的確值得分開叫香港話 如果可以普及到呢個名就好

拉埋關島吖笨

香港語 聽落舒服d 懶音多d 有英文夾雜 潮d, 似美國英文

廣東語 字正腔圓 夾雜書面語 舊香港feel, 似英式英文

所以真係幾大分別. 各有各喜好

語法有唔同喎
日常溝通講:
支那仔: 留長頭髮比短頭髮好
香港人: 留長頭髮好過短頭髮

再細d 每戶人都有唔同

支那人講屄多過撚

唔出奇 東莞啲親戚都話我講香港話

坐車同搭車都係

btw齋見大陸喱都知ching廿歲起跳

咪撚玩啦 以前香港拍粵語長片一樣係講好歡喜

公共汽車 公交車

希望可以快d正名做香港話學台語

廣洲都係叫自己廣洲話

廣東話反而係香港人加上去

錯 只係大家音譯嘅點唔同
我哋叫電單車 佢哋叫摩托車
雪糕 冰棋林

講咗噉多廣州
有冇人知深圳係點
定係深圳而家全部都普通話

國語同普通話又同唔同？

電單車係音譯邊個phrase

lm

果邊用廣東話去讀普通話既語句

廣東人有時都講唔到香港話
語言會隨住地區而有唔同嘅轉變同文化

瑞士國內有四種官方語言。

其中原住民羅曼什人講既羅曼什語 Romansh 係區內獨有。

德文區、意大利文區、法文區既語言同所謂“正統“語言，無論讀音、用字同 grammar 上都好大分別。好多時甚至會更仔細稱呼為 Swiss-German，Swiss-Italian 同 Swiss-French 。

其實比上面話廣東話／香港話分得更細。

grammar都唔同
香港語 : .... first, and ... = 英文grammar
現代粵語: 先...，再... = 中文grammar

你試下叫個美國人聽modern cockney 或者Merseyside accent

你文盲定理解能力有問題

英語
アメリカ語

00後？

講得好歡喜係蝗語就知唔係啦

尿袋 同 充電寶

香港語混入咗好多英文
根本已經唔係純正廣東話
in香港語we 7s

少年你太天真了
英國人唔講自己個種口音係要就外國人
遇到自己一樣出身既人口音重撚到

香港身為一個國家

電單車係音譯
你都幾好笑

就好似國語同普通話咁

的確係有唔同
廣東人有時佢地係照書面讀番出黎
你會唔會聽到廣東人會話坐的士

廣州話受支那話影響越黎越大 過多幾十年真係可能變左香港先保留到正常粵語

雪糕都唔係音譯啦

廣州人會打噶/撲街/距
睇連登露餡嘅支那仔就知

利物浦口音

文盲你就摺埋啦

總知就粵語啦

其實除左用字之外澳門d口音都有d唔同通常係d尾音位，聽落去特別好聽同可愛

佢意思係音譯個point
摩托: motor
淇淋: cream

電單車同雪糕都係意譯, 選擇唔音譯

事實呀！！

其實香港唔同地方既人係有自己口音/講法
mk vs 中環

唔係
外地真係有人覺得廣東話同香港話唔同（佢哋知廣東話係點）
我唔遇過都唔信
但當然唔係主流

學術上都已經唔係
grammar唔同
外來語接入點唔同
使用習慣唔同
德國人會聽唔明奧地利人既"德文"

粗口都唔一致啦，廣東人用閪字多，香港人用撚字多
e.g. 咁閪麻煩 咁撚麻煩

港式廣東話有氣勢好多
好撚勁係港式常用語言

好閪勁係大陸人用

好閪勁有幾勁呀？最後咪又係俾條撚屌爆囉

正解

香港語：9588，刀吾系甘牙

的確係唔同喎

香港語自成一派
日本好波

膠都廢事派

翻譯個焦點下話
音譯就音譯
意譯就意譯
真心膠煩過閪

學歐洲人，想分就分得，就算9成似，都叫香港語你吹咩，就係為左獨立出黎

意譯同音譯都唔撚識分
係度周圍吠
都唔撚知醜

南韓語 北韓語

自己文盲仲喺度柒 理撚得你

佢講音譯個point係成個語言上
你講譯法係詞彙上
何必咁stubborn係呢樣野上邊
明就得啦

香港語好正

其實日本人都識分香港同中國兩個地方

冇錯 香港同廣州(受大陸影響)各自有唔同嘅音譯
唔能夠話廣州唔用音譯詞
只係大把用嘅點唔同

btw上面條文盲友燥狂症 好撚恐怖

電單車vs摩托車個例子，我諗佢係想講：英文音譯並不是香港話獨有

咁的確香港玩同廣府話係有分別

上次上去巡視業務，見到好多大陸喱都唔講香港話，有都得好少，反而好多人講蝗語

其實一直有人爭論香港嘅廣東話應該叫香港話

普通話係下課, 落課應該真係廣府話嘅term嚟

真係有港版廣東話

平時同廣州人講野都要就住

日本人蠢過隻豬

你聽唔慣啫, 話唔定佢定嘅用語同口音先係最正宗, 當然, 講緊老廣洲, 而唔係依家啲唔識講廣府話嘅幼蝗

淨係香港同海 陸豐 都唔同啦

因為係用蝗語拼音輸入法打出嚟

廣東話到香港話：香港話之內涵及正名之必要

每次講「廣東歌」，硬係覺得有啲唔對路。明明係香港嘅歌，用香港嘅語言以香港嘅語感寫香港嘅事，無啦啦點解就變咗做「廣東」？香港話泛指香港人日常溝通時使用嘅語言，包括我哋獨有嘅用法、措辭。香港人講嘅語言源於廣東話，但喺同中國切割多年嘅發展下，深圳河以北嘅廣東話受統一書面漢語嘅影響較深，香港人嘅語言喺讀音同用字同廣東人嘅廣東話之間已經產生越嚟越多分別，連講嘢嘅語調都開始唔同。而香港喺自己嘅潮流文化發展下，都產生咗唔少自己獨有嘅字詞或表達方式，當中亦唔少唔忌諱用英文：毒撚、MK、chur、老ﾠseafood、濕鳩、乜勁、柒頭、如果 XXX 我切、煩膠、suﾠ唔ﾠsu⋯⋯如果香港可以抵抗同化，相信廣東話同香港話嘅差別會越嚟越大。香港話喺獨特嘅文化環境底下已逐漸進化為一種獨特語言，繼續以「廣東話」嚟統稱呢類字詞、表達方式，又以「廣東」歌稱呼充滿香港味道嘅歌曲，只會顯得突兀，亦非常牽強。因此，香港話絕對有正名嘅必要。

by港大學苑

ほんこんご！！

北京話呢個名好精準

用字唔同姐
同埋有d鄉下口音咁

廣東人粗口鍾意用閪
香港人鍾意用撚

文盲用錯phrase話人文盲
第一句就屌我文盲
而家係我固執
ok

咁作為香港人真係要向海外推廣下香港話

唔好叫cantonese叫hongkongese

文唔文盲我唔知
但盲就肯撚定
睇下username先啦

係用既範疇唔同
文盲用字唔精準怪得邊個

開口埋口都文盲
話我燥狂?
屌你兩句就恐怖
成個女人咁

咁女就是但啦
呀ken都唔介意catgirl啦
佢睇開謝安琪都冇話唔得既

香港人多d講𨶙
廣東人多d講閪

成日笑鳩台仔拎國語同普通話唔同嚟打飛機，而家自己又J香港話

岩岩同個架妹傾計

佢話學緊香港語睇Netflix

我問佢睇咩？

比左套蝗劇我

吓

我睇佢睇嗰啲大陸劇，唔係抗日神劇就係垃圾古裝戲

咁我都識講四種啦

邊4種

唔係 叫做奈何boss要娶我

有日本網有心咁細分香港話同廣州話

話vocab，發音都有唔同

台灣話？

真係自我感覺良好.... 英式廣東話， 香港話......

又冇咁細嘅
最細分到村啦，通常都係唔同鎮有啲唔同

每戶人都有唔同？
咁又過咗火位啦

廣州會字正腔圓出力啲
香港會係平少少

你講果啲圍頭話？

香港話
廣東話
英式英語
美式英語

思覺語，香港獨有

香港語有懶音同中英夾雜，同廣東語唔同

同班廣東人打邊爐
叫個伙計換gas屎，佢地已經聽到o晒嘴
再打耐d, encore 牛
我話：「嘩呢碟野屈機」
佢哋即刻黑人問號

廣東話 香港話 澳門話 英文

屈機其實都死語啦變

廣東話=有鄉音既英式廣東話

新界區香港話=牛屎廣東話
中環香港話=upper class香港話

有無人錄2個versions 比較下

睇下你指既國語係咩

同泰國一樣 九唔搭八

球同波算係一個廣州話同香港話一個好明顯嘅分別...

而事實上, 好多廣州人都鐘意扮香港人講野, 好多字佢地自己都知道講法係同香港人有分別, 所以刻意轉用香港講法, 而將 球 講成 波 就係其中一個例子, 但就會造成一啲好奇怪嘅說法, 例如聽廣東體育台講波, 如果有人入波, 正常香港講波佬會講: c朗又入一球..
但廣東台講波佬可能會講: c朗又入一波..

笑死

諗起甜蜜蜜中張曼玉廣州妹扮香港人

膠擦同擦膠

有病睇醫生啦你

首先都唔知你phrase乜鳩 我冇講過
第二 一路都係你條傻鳩喺度亂鬧人 仲要自己柒在先
文盲就摺埋啦真係
講得咁清楚都get錯

啱呀
咁多個講廣東話嘅地方得香港人會中英夾雜咁用
所以應該叫香港話

馬拉人講廣東話都好唔同
學校叫書館

唉好黑心
又咒人
句句人身攻擊

其實都幾大分別下
香港話會經常用英文加落去日常用語

用字唔同
廣東話會用好多書面語

口音又有分別
一聽就聽得出廣州同香港人講野

叫香港話其實冇大問題

況且邊個話一定範疇唔同
用音譯定意譯好睇引入個詞嗰陣嘅情況
根本就冇劃死幾時音幾時意
呢個係你自己講 一係就攞證據嚟證明

香港：芝士
大陸：奶酪

香港：煙肉
大陸：培根

香港：冬甩
大陸：甜甜圈

根本冇一定嘅準則幾時用音譯幾時用意譯

你呢D曱甴 係都要逼人認真 冇D水準

廣州都叫培根？

yes呢個係最大分別
中英夾雜先係真正香港話特色

香港：send
大陸：發

香港：card (咭)
大陸：卡 (ka)

唔順口嘅音譯係唔會用特朗普？直接Trump啦屌

侵侵啦我哋叫

大陸哩唔會咁叫啩

無知真可怕

二百蚊,，兩百蚊
放工，落班
双糧，双薪

廣州有D terms會跟香港 有D跟大陸 亦有兩邊都吸收晒
同埋用邊個都係睇人
上次返深圳做嘢 去間餐廳 個餐牌都照用芝士添
巴士的士 呢D 港式terms都會用 唔用公車同出租車所以真係睇人 不過就擺明係香港普及咗再傳上去 所以都改變唔到香港廣東話嘅獨特性

其實澳門廣東話同香港唔同
主要係咩影響？

學校教育？
佢哋都主要係睇tvb係咪？早年
果啲澳門電視台應無乜人睇啩

戈你老母，噶你老豆

廣州直頭好多人名譯名係跟大陸 再用佢哋廣州話讀出嚟唔知佢哋點頂到 都唔撚啱音

我自己習慣係好難聽嘅譯名 係死都唔會講好多香港人都係咁 寧願直用英文 呢個真係香港廣東話最有彈性嘅地方 譯得唔傳神嘅terms硬譯冇意思

老實講我只去過幾次廣州
近3年都無去

故唔多清楚
只覺得好似越嚟越多食店要講普通話

我有聽過一個理論
講點解南方D語言(啫係支那叫嘅方言)會咁多變化，但北方嘅方言會咁相似 變化咁少
係因為佢哋地勢平坦 互相影響咁發展 流通性高

但南方就多山多海 地勢險要 所以都自成一國咁發展語言 南方發展咗七大語言 (例如 粵，閩南，吳語) 北方嘅方言互通率好高 唔存在香港人聽唔明台語 台灣人聽唔明廣東話呢樣嘢

香港同澳門已經一海之隔 又分開發展咗咁耐 講嘅terms唔同都好正常 大家用字習慣同文化本來都不盡相同 不過香港澳門嘅差距應該已經算少 起碼澳門人都學咗我哋最大嘅特點 中英夾雜先

咁依個理論好make sense
有山有天然屏障阻隔

係好容易保留返自己果個地域嘅特色

佢講緊係廣東話定香港話

貪心望鳩

你諗唔到就唔等於冇
呢度都有2個範疇啦
食物 或者 外國傳入黎既
加埋 的士公交車 爆谷爆米花 蕃薯地瓜 黑糖黃糖
就算肯定唔到都縮細左範圍啦
形容唔到又唔認
唔好話你根本冇心討論
上面幾句唔係人身攻擊
有邊句有建設性呀
柒頭講極都係咁柒

呢啲話題都唔認真
你食屎食撚懵左

香港口語個套文法都唔同啲啦
英粵混雜 語句通順就得 包埋潮語 個期興講咩口頭蟬 同埋粗口
要住係度 成日講 成日聽 先會明
其實我覺得自己母語係廣東話/粵語係一件好正既事
唔明有啲香港人羨慕外國人套語言 睇唔起自己語言
唔諗下自己套語言係幾咁好 同埋歷史咁悠久
發展到今時今日演變成香港人特色既廣東話 另稱香港話
配埋正體字 簡直係完美組合

咪又變鬧交post啦

港英時代已經有定義，叫本地話（Punti)

講你就講啦，以為自己知仲可怕呀

唔明係因為邏輯不當

仲未講香港譯音真係將中文運用得好靚
例如 維珍尼亞 而唔係 弗吉尼亞 你就知普通話有幾咁粗糙
呢十年八年tvb改哂做大陸譯音 真係好柒

尤其早期啲譯音真係好靚

例如早期有個國語片女星
英文名叫Grace ，譯做藝名葛蘭

基本上用岩文字音譯 都會令文化水準提高

得你笑 冇人笑

okok

呢個應該問關西腔算唔算關西話嘅概念

以前啲明星譯名都好靚

嘉芙蓮丹露

柯德莉夏萍

京都同大阪話都有啲分別

可能係睇報導知道佢識：廣東話、英文、日文、北京話(蝗語)
跟住心諗：咩佢唔係香港人咩？應該該香港話

日本好波

我講「搭𨋢(lift)」佢哋都唔識，
佢哋都係講「升降機」或者「電梯」

其實摩托車同電單車係兩樣野黎

歡喜喺以前粤語殘片啲對白成日都見啦

香港話對廣東話等於日本既關西話對標準語

係 但上面好多讚 應該未反過大陸見過

對大陸嘢唔熟

語言學上良好溝通到基本上都一定當係同一種語言,最多係唔同口音/方言. 強行分開既例子全部都係政治原因

廣州同香港人講既話,點都唔會唔係同一種語言
普通話,閩南話就真係唔係同一種語言

你估你係歡喜哥?

同一樣野黎
香港未聽過人叫摩托車

你孤漏寡聞啦 摩托車用油 電單車用電 咁簡單都唔識？

但係佢地都會話自己講日文嘛

我係外國發現好多唔同國家既人都識廣東話
我老闆娘係柬埔寨人又識廣東話
我同事係馬來西亞人又識廣東話

香港有自己獨特既用語
但我地都講廣東話

利申：支那狗食屎

香港有自己語言
值得立國

唉

閉蒻

可惜港豬唔保護自己語言
寧願講大陸話寫大陸字
擦大陸鞋奶大陸屎眼

北京話 係指 國語 定 普通話？

哈哈哈，好撚好笑喎，有冇諗過上紅館做棟篤笑？
唔係喎，大陸冇棟篤笑呢個用法，唔知你地係點叫？

真係屌你都廢事

香港同澳門用字都有分別啦

完全唔知你咩point
我講緊淨係食物 已經出現香港意譯大陸音譯+香港音譯大陸意譯 兩種情況 證明根本唔會劃死邊D種類會音譯/意譯

你成段嘢完全冇point, 淨係識話人人身攻擊
對住你呢D咁嘅人真係無言劣化晒成個討論

你舉嗰D例子又完全九唔搭八
黑糖黃糖點樣音譯？蕃薯地瓜又點樣音譯？
你完全離晒題，terms唔同叫法
根本就唔係你講嘅原因
更重要嘅係當地文化因素

仲有 你話我諗唔到唔代表冇
咁唔該你舉D正常例子嚟睇下
唔好好似潑婦罵街咁 淨係識謾罵 成篇嘢冇重點

我都好怕低質謾罵撚

咁如果好似你咁講
成個香港都源於大陸添

同埋你根本掉轉咗
香港本來就係用歡喜
只係後來比官話影響咗
先變咗做喜歡
"牛歡喜"已經係證據證明唔係蝗語
同埋早十幾廿年D電視劇都仲會用
式微咗嘅詞語就等於蝗語 都唔知講咩好
大陸會用歡喜㗎咩
再講 大陸一樣會用中意 廣州更加係

你睇返廿年前嘅戲
都會發現好多terms依家已經唔會用
例如"瀉" 依家已經比"淆底"取代咗
"屈尾十" "電燈膽"本來已經冇人用 都係因為hotcha/stephy嘅歌 先重新介紹返比大家認識

當然如果你想講嘅係
"歡喜"係廣州人仲用緊 而香港人唔用
你藉此嚟分辨佢係香港定廣州
咁都可以接受嘅
但個詞語本質上係冇問題

謾罵得嚟冇point就真係唔掂

你當初個表達

大陸哩：
香港人：

好難唔令人誤會

字面都唔同依家比廣東省d粵語影響緊

都無理

早晨
因乜又同人鬧交呀

咪係

係
Tvb 罪大惡極

咪懶熟啦 駁啦

你真係好撚孤漏寡聞

似唔似南北韓韓文嘅分別?
南韓有好多英文 北韓就冇

南北韓分治多年直頭已經唔同晒
之前夾埋一隊打冰球已經見倒
大家雞頭鴨講

無謂同你7下7下啦
見個個同你都鬧交
唔係討論既就知咩事啦

仲要叫我駁
你都係想seek下attention姐

有，所謂
"搏一搏,單車變摩托"
少人用就真

啲閙交撚真係好煩

高質討論

電梯唔係講緊扶手電梯咩

點樣鬧法 除咗你條文盲之外

大陸電梯=lift
香港電梯=escalator

唔撚係啊？

真佢哋叫lift做電梯
所以好多時香港人比蝗語入侵都唔知
例如質量 成日話咩mass
又唔知人哋嘅質量=quality
靜悄悄咁攻陷香港

所以真係有必要區隔香港話同廣州話
防止被入侵

quality係質素喎而mass嘅話，我哋講嘅語言入面根本冇另一個譯法

其實2者真係有分別 所以分做2個語其實先係岩

質量係指一件物體入面有幾多物質喎物質嘅份量

會關東話バカ係講笑話聽者死蠢，アホ係堅嬲鬧個聽者戇鳩，關西話啱啱好掉轉關東語&關西語？兩個詞語發音一模一樣，只係用法意思唔同

大陸電梯=𨋢
香港電梯=扶手電梯

香港quality=質素
大陸quality=質量 質量再譯返英就mass
支那文盲啲term亂哂坑

第一句就文盲
唔夠挑起戰火?

仲要係自己表達得差

大陸quality唔係素質咩

所以咪話
好地地有質素唔用 走去用質量
然後仲想傳入埋香港

類似情況仲有好多
一起事件

D廣州人又會講得出口㗎喎 咁哽耳

自己柒咗仲好意思話人
不如你話我知黑糖黃糖 蕃薯地瓜點樣音譯先啦
唔好再spin喇

西班牙文同意大利文都好類似
基本上你識是但一個你去另一個國家都溝通到
係語系文法上都係大同小異只係意大利文會多幾個consonant同vowel
字詞有一樣或者差唔多讀法 文法近似
咁人地都係分左兩種語言出黎
其實語音嘅分類根本就唔係話有幾多個percent唔同就係一種新嘅語言
而係民族性
如果係好多人都覺得佢係一種獨立嘅語言咁佢就係
如果真係要正名 我地不定講野打字都用"香港話"去取代"廣東話" 講到佢順口 人人都話係香港話
咁香港話正名就不遠矣 民族性都強左
ps 廣州人都係做緊同一樣野 佢地叫"廣州話"而唔係廣東話

2樣都有用, 用法唔同
形容人, 無形intengible就素質
形容死物, technical 既, 電話呢類就質量

其實你知唔知有音譯意譯

鬧交一隻手拍唔響

好心你都出少句聲

咁你咪講囉 問我做乜鳩

所以係分3種
香港話
廣東話
澳門話

大家各自有自己的slang

同意呀

最有代表性嘅例子一定係馬來話同印尼話相似度超過9成 但變咗兩種唔同語言

所以真係要多D宣傳香港話呢個term

北歐各國d話好似都好近似

問你有撚用咩
你條柒頭講咁耐
根本就唔撚識

seek attention有一手
又騎劫

黑糖黃糖嘅音譯係咩？

老老豆豆
香港人同廣東人溝通上係冇問題
最多個别用字唔同，口音唔同
除非香港獨立，唔係既話好似冇政治原因正式叫佢做香港話

所以一定要好多人一齊做先可以成功
香港話好快就正到名

因為政治原因而獨立成一種語言
歷史上確有發生

係香港冇此福份

日本人
我屌你老母

咁依句廣東佬定香港佬都通既

係馬來西亞話同印尼話（=英式英語同美式英語）馬來語係兩語所屬語言統稱（=英語）馬來西亞嗰邊為咗費事華裔印裔唔開心，特登唔叫馬來語，叫馬來西亞語

你啱唔啱我就唔知
不過馬來人叫自己語言做malay
印尼人就indonesian

印尼話聽講好簡單好易學

係 發音系統好簡單 vocab都唔難記
不過學嚟冇咩用咁解

廣東話=廣洲話
香港當然有香港語

英式美式英文咁

香港人同澳門人講都唔同啦
樓豬on9

馬來語喺馬來西亞話同印尼話入面都係叫Bahasa Melayu（泛指不限國界、所有馬來民族使用嘅語言），但係作為官方語言嘅馬來西亞話係叫Bahasa Malaysia，而印尼話係叫Bahasa Indonesia因為Melayu呢個詞帶有馬來族嘅色彩，所以爲減少馬來西亞其餘非馬來人民族嘅抗拒，改以國名命名呢個官方語言（雖然事實上差唔多係同一樣嘢）

呢家英文黎

whatever啦，都係想帶出同一個意思

不嬲民間都係叫bahasa melayu/malay

星加坡官方就係叫bahasa melayu, 用嘅就係馬來語

印尼語就係馬來語嘅方言
馬來語同馬來西亞語只係名義上嘅差別

不過點都好 唔好離題了
就算點叫都好 都被視為兩種語言
值得香港人借鏡

agger係馬來西亞人先咁撚麻煩

Ig？

日文都分乜腔啦

呢個真，做乜咁多負皮嘅
有個廣州同學成日話麻閪煩，第一次聽個陣覺得有啲奇怪

真係有